胡漢清嘆23條立法遲緩 使鼓吹港獨沒有後果

回歸紀念日將近，中澳法學交流基金會主辦「香港回歸20周年法政論壇」。香港基本法硏究中心主任丶資深大律師胡漢清在論壇上慨嘆23條立法十畫未有一撇，以致對付港獨份子無法可依，香港自己搵自己笨搵足20年。

獨派吼準法律漏洞來搞事
胡漢清引澳門及加拿大為例，指出澳門回歸比香港遲兩年，但已就國家安全立法。而加拿大其實也是「一國兩制」，魁北克與其他地區行不同法制，但國家安全法卻是統一的。

相對而言，香港可以自行為23條立法，可謂難能可貴。香港至今仍未完成此事，無異放棄自己的權利。

胡漢清又指出，其實「叛國」定義一點也不複雜，全球各地皆已就此立法，惟有香港例外，以致對付煽動港獨份子無法可依：「例如香港民族黨，就係睇住你啲法律漏洞來玩！」

無法何依 旺暴升級怎辦？
所以胡漢清促請當局盡快就23條立法：「現時已有人在立法會內，以宣誓的形式丶用粗口侮辱國家，若未來情況進一步惡化，例如旺暴進一步升級，你可以怎辦？」

胡漢清又質疑當局對港獨份子放軟手腳：「覺得難入罪便不去告甚至不調查，實情是律政司的責任就是將他們提上法庭，他們有沒有罪由法官處理。」

論壇另一嘉賓丶深圳大學法學院副院長暨港澳基本法研究中心主任鄒平學教授也促請港府就23條立法，因中央對國家安全統一有責任也有權利，絕不可能束手不理。

原圖︰HKG報

賣港賊 睇住收尾嗰幾年

地加拿大可以公投獨立喎………

On 9 人地Quebec 有獨立黨 日日鳩叫搞獨立都得 有咩後果？

22條呢